pcie sata卡係咪求其買就得?

廢板4port插晒 依家要加多兩個隻碟比佢
未換機住所以想買張卡用住先 速度會唔會差好遠?
行pcie x1 gen3

3.0 x1 有8Gbps，如果只係比兩隻普通HDD而唔係SSD，理論上唔會有問題
之後就睇張卡同底板質素
問題在於你咩板得4個SATA但係會有條3.0 x1拉出黎? 唔通直插x16?

買 nvme ssd，之後吉返個 system port 出來比其他 hdd，咁樣你會爽好多。

sata3 得 600m
講條 pci 把鬼咩, 又唔係拖幾十隻

求奇買就係

你試下兩個port都插SATA SSD，然後塊雞底板原來得2.0 x1，睇下會唔會變bottle neck
仲有太廢嘅卡係可以食唔晒bandwidth 用埋晒啲垃圾controller就可能有呢個情況

x16插左顯示卡
matx板 兩條x1

廢板冇m.2
m.2 to pcie都好似唔係插x1
定係我get錯左你方法?

咁依家我係咪求其買張卡就得 定係有介紹

你係咪肯定塊板嗰兩條x1係3.0先
係3.0就無乜問題，如果得2.0我會建議你換塊底板
P.S. 條x16係3.0唔代表兩條x1一定係3.0

我淘寶買咗張pcie
用緊

msi h110m gaming
我見佢官網係寫gen3 但其實我唔太識分

咁講啦
其實你就咁買張百零蚊sata都ok嘅
將你最唔常用嗰兩隻碟駁去張卡囉

LM學野

最近想玩部10隻HDD既腦

係咪有咩問題 但都叫用到 ?